又有炒場師被政府迫害

警方網絡安全及科技罪案調查科拘捕3男1女，他們涉嫌利用假身份證訂康文署的草地足球場，涉嫌串謀詐騙及使用虛假文書被捕。《蘋果》獲悉，今次被捕的包括不法集團主腦，不法者涉嫌以虛構又或是他人的身份證號碼製作假身份證，藉此申請大量的康文署「康體通」戶口。然後不法者會利用「人海戰術」，以大量康體通戶口參與網上抽籤，以增加成功「搶訂」草地足球場的機會。

消息稱，不法者成功以假證訂得康文署草地球場的使用時段後，大部份會「轉讓」給其他使用者以收取酬勞。警方經深入調查後，日前拘捕3男1女包括集體主腦，不排除有更多人被捕，行動中警方更檢獲一些高科技打印機，故正調查不法集團會否涉「一條龍」自己印刷假身份證犯案。

康文署現時在全港有20多個11人草地足球場，但供不應求，在以往採先得先到訂場制度的時候，已不時出現「排隊黨」搶奪有限球場時段，藉此炒場圖利。為打擊炒場活動，康文署去年6月推出了「草地足球場網上抽籤訂場」措施，指康體通用戶可於使用球場日子之前的14天，經網上申請抽籤訂場，並由電腦進行抽籤分配場地，確保公正。

消息人士指，不法份子會增加「中籤」獲分配草地場的機會，除了借用他人身份證抽籤之外，更想出了偽造身份證申請康體通戶口的方法，以為神不知鬼不覺，但最終仍是被警方揭破不法手段及拘人。警方將於今日下午3時，召開記者會交代案件詳情。

據康文署網頁，市民網上預約康文署草地足球場，必須先以香港身份證號碼登記成為「康體通」用戶，登記方法包括網上、郵寄、傳真或親身到康體通自助服務站。成為用戶後，即可透過系統查詢14日後（即當日起計第15日）的可選場地時段，再於翌日（第2日）遞交抽籤申請。電腦系統會於第3日進行抽籤，中籤用戶將收到電郵通知，並須於兩天限期內透過系統付款確認。未經付款確認的時段會再開放，連同未來10日其他場地及設施，供市民以先到先得的方式預訂。

現時康文署標準草地足球場，一般收費每90分鐘168元，連燈光則最高288元。小型草地足球場每90分鐘84元， 連燈光最高168元。殘疾人士可於任何時段享有優惠收費，60歲或以上的個人租用長者亦可於指定時間享優惠。

下個到你

我唔做犯法野

我地班專業人士成日比政府搞 佢老味呀！

聽聞係坊間一個賽會既搞手
佢比人拉左個賽會執笠都似

C 字頭

聽講班業餘CHING好專業 不如搞直播收轉播費賺返

殘疾人士租草場做乜

返大陸叫雞合法？

C 丁

單腳都可以踢波囉